【山竹風災】嘗試吊走擱淺解放軍艦不果 目擊船家：唔似係登陸避險

超強颱風「山竹」上周日襲港期間，駐港解放軍部隊一艘艦船「南交86」，被吹至交椅洲擱淺。有讀者昨日向《蘋果》報料指，目擊到有起重船正嘗試吊走遇事的解放軍艦船，不過行動整個下晝都沒進展。自幼駕船的船家何先生估計，因艦船擱淺地點滿佈石塊，船底一定被戳穿，相信艦船即使被吊走都可能要報廢退役。
接載釣魚人士、有廿多年駕船經驗的何先生周六向《蘋果》報料指，於周五、六中午時份，駕船到交椅洲附近時見到該擱淺軍艦。他指於周五時已見到有起重船接近擱淺軍艦，周六則見到有鋼纜套上，而且周圍有不少工程人員，相信正準備吊走擱淺艦船。
起重船同時將一般在海上工程進行時設置禁區用的，黃色浮泡放下，是以何先生的船隻都不能靠得太近起吊現場。擱淺軍艦本身漆上「南交86」標誌的船身也已經以油蓋上，何先生估計一般只有報廢退役的艦船，才會作此舉動。他又表示，現場見不到水警或軍方人員，只有穿上橙黃制服的，相信是工程人員。
何先生指，在周六日落前所見，擱淺艦船都未成功被吊走，他並且目擊大部份工作人員周六日落時陸續坐船離開。何先生估計因受潮汐漲退關係，起重船可靠近擱淺軍艦的時間不多，是以在今日日落後「收隊」。
對於早前保安局指，相關軍艦是「登陸避險」，何先生不同意說法。他指若果船隻有下沉危險而不能再逗留在海上，可選一個表面無障礙物的沙灘，把船衝上去以安全離開海面，但他表示：「永遠係唔會揀一個石灘，你睇到佢隻船擺得上去都爛晒，似係畀風吹上去多啲。」

記者朋友可唔可以邊個出錢搵隻吊船吊返隻垃圾出黎？？

智商有幾低既垃圾先會信當今特區（偽）政府

何先生好危險

其實唔知果部係咩艦, 不過無咩聽過香港有船擱淺 .. 渣架 ..

垃圾到極

支那軍唔係話風暴前已經撤離避險咩

有人話美帝都試過有軍艦喺香港擱淺

但係美帝唔會柒到話登陸避險咁on9

嗱，咁我就唔幫你勒，中國啲廢艇唔擱淺就翻沉㗎啦喎，咁係咪寧願擱淺吖

第一次登陸艦咁既樣，同美軍既差咁遠既

何生快啲寫份不自殺承諾書

厲害了我的國